<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on 橙小张的博客</title>
    <link>https://blog.sailfishc.cn/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on 橙小张的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jan 2019 17:37:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.sailfishc.cn/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年总结</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/posts/2019/01/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 17:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/posts/2019/01/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 2019年很多人都开始写自己的2018年的总结，虽然已经13号了，但是还是要总结下自己的2018，回头一想，一年过得还真快，2018年加入了创业公司，一年竟也过去了，在这一年里面，也没有做出什么成绩，但是还是有点收获，也总结分享一下。
工作  2018年由于一些特殊原因，部门成立了子公司，从零开始，也算是自己第一次加入创业公司
 虽然是换了一家公司，但是身边的小伙伴还是那些，所以并没感到有多大的变化，前几个月该怎么做就怎么做，之后渐渐感到了业务上的压力，创业维艰，伴随着的就是加班多了，迭代快了，要参与到业务中去思考产品的方向了，对于自己来说，自己的职责变了一点，感觉从大公司的螺丝钉找到了一些归属感。这一年，有的老同事离职了，也有新同事进来，自己也开始带人了，虽然不多，但也是要去改变一些工作方式了。
产品迭代 那些日子，每次上线一个版本之后，大家都去喝酒撸串，尽兴的玩。开发之前骂着产品这么多需求，但是产品上线的时候还是开心的。在公司总结上，我还是觉得团队的战斗力没有比一年前变得更强，只是有部分人的能力变强了，
研发 得益于之前公司的基础建设，还是有一些基础储备，项目在RPC，ZK，Cache，监控，构建部署，MQ，DB维护上还是没怎么费力，大家更多的还是专注于业务，但是前期没有一个好的架构师来规划项目架构，以及开发人员的认知能力和业务迭代的紧迫性，导致项目还是有很多问题：
 技术债：虽然很多代码是新写的，但是业务速度和人员水平，还是存在很多技术债 直接搬用了母公司的技术栈，虽然少了很多维护成本，但是技术选型没有选用最新最成熟的解决方案，生产力还是有点欠缺  企业文化 可能由于之前两家公司的关系，对于企业文化来说没什么感觉，就像大学的校训，只是在某些场合有仪式感的说出来，但是在创业公司，企业文化是对产品是有指导作用的，在某些时候，想不出该做什么，老板就要求从企业文化中去创新，一个公司的一些文化还是深深的影响着一些人，他就像人的价值观和人生观一样，应该是牢牢铭记在心中的，这也就是创业公司的迷人之处吧，因为参与程度高，所以会将自己的价值观注入到公司的文化中。
生活 找到了对的人 啥也不说了，找到了对的人，是今年最大的收获
养了只狗 名字叫格林，一只拆家的柯基
技术成长  更多的去思考如何去学习
 我觉得大部分程序员有三个阶段：
 普通程序员 工程师 架构师  普通程序员 普通程序员是占有了80%的人，只关注于实现功能
工程师 去思考程序的可读性，可维护性和健壮性，思考如何高效
架构师 去挑战不可能的事情，尝试设计更高级的技术，更灵活的系统
2018年的好书  心理学 整洁架构 极客时间的部分专栏 DDIA 函数式编程思维 修改代码的艺术 有效的单元测试 如何阅读一本书  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>