<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习 on 橙小张的博客</title>
    <link>https://blog.sailfishc.cn/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 学习 on 橙小张的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2019 21:01:53 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.sailfishc.cn/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学习观</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/posts/2019/11/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:01:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/posts/2019/11/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%A7%82/</guid>
      <description>为学习付费，还是为知识付费，亦或者是为信息付费，在高中时看到一个资料，是一套数学的学习模型，当时心情非常激动，被资料宣传的效果倾倒，觉得有一套这样的学习资料，一定会学有所成，但是最终效果一般，也没考上一个好学校，毕业后坚信Just do IT，选择了IT道路，在IT路上，如何学习也是很重要的一门手艺。
介绍 本篇文章主要是从网络资源《学习观》中做的一些总结，主要包含两部分内容：
 学习理论  学习和记忆 信息和知识 知识的分类  学习工具  思维导图 费曼技巧  学习实战  正确的学习方法 如何学习英文   学习 理论知识 学习和记忆 从上学到工作，一直在学习，也有一些号称终生学习的人，但是好像没人告诉我们什么是学习，或者很少人去思考学习是什么？在上学的时候，听课是学习，做题是学习，考试也是学习，但是这个过程中到底哪些步骤才算是学习呢？学习的结果是学会，那怎么才算是学会呢？抽象的思考下，老师在课堂讲解了A，B，C三个知识点，对应给出了A，B，C三个知识点的题目，你将A，B，C三道题的题目解出来了，说明你学会了A，B，C这三个知识点，但是在考试中出现了你没见过的题目，类似AB，AC，BC，甚至是ABC这种组合的题目，你根据学习的A，B，C的基础知识点没有将题目解出来，这说明你没有学会，那学习究竟是什么呢？
我们将这个过程简化去分析下，有3个数：1，2，3，只有一种规则：乘，那么所有的可能性是：
1 * 1 = 1 1 * 2 = 2 1 * 3 = 3 2 * 1 = 2 2 * 2 = 4 2 * 3 = 6 3 * 1 = 3 3 * 2 = 6 3 * 3 = 9  这个数字是规则是有限的（这也是我们小学数学有可能满分，高中大学很难满分的原因），我们可以使用大脑记忆，出现类似题目可以很快的反馈出结果，但是我们真的学会了吗？没有，因为出现2 * 4的时候就不知道结果了，但是我们通过上面的例子去学习，总结出规律，即使出现其他题目也能解出来的过程就是学习。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>38年（转载）</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/posts/2017/04/38%E5%B9%B4%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/posts/2017/04/38%E5%B9%B4%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</guid>
      <description>1979年4月7日的夜里3点，一个卑微的生命诞生了，这个小生命就是我。和当时大多数家庭一样，生活一直非常艰苦。从小开始穿哥哥留下的衣服，终于有一天，我希望买一件新羽绒服，父母推辞了很多次，闹了很多次，终于有一次妈妈下班回家，我堵住大门，不买羽绒服不让进门，但这一次终于迎来了一件新羽绒服，然而这一次仿佛是人生重大的洗礼，我一下子就长大了，从此再也没有闹过什么新衣服，默默穿起来哥哥的旧衣服，背起了旧书包，人生迎来了新的境界，一定要靠自己努力，一定一定要靠自己努力。当时我把所有的玩具赠送给了一个好友，他很奇怪，为什么这些之前珍重的宝贝都不要了，我说我想多看点书，多明白一些道理。
当时家里很小很小，哥哥回到家要学英语，需要一个安静的环境，关起了门，我也无处去，就到处玩，很晚才回家。加上天资平庸，学习成绩并不突出，但也不坏。考大学的时候，亲戚都劝我父母，供两个孩子上大学太辛苦了，不如让我当兵算了，能考上专科的话就读个专科，我就是这样一个不被看好的丑小鸭。
那时我也没什么梦想，也做好了当兵的打算，并填补了材料进行了体检。不想分数还够读专科。直到上了大学，我在内心深处还一直瞧不起自己，什么都不如别人，什么都不敢争取，有喜欢的姑娘，连说话的勇气都没有，也没穿过什么漂亮衣服，长相又傻，可以说自己就把自己当烂仔了。
我读的这个学校，淮海工学院，是一个僻静的远在郊区的学校，一个仿佛与世隔绝的地方，除了读书以外，没有什么不花钱的娱乐。那个时候我认识了一个女孩，非常努力的学习，每天晚上无论我多晚下晚自习，总能看到她。有一次我和同学决定守到一次她下晚自习，并且看看她是不是通宵学习的。我们准备了食品和水，终于守到11点半，这个女孩收拾书包走了，宿舍是10点半熄灯，11点锁大门，我们已经回不去了，只好在自习室憋了一夜，后来才知道这个女孩和宿舍管理员疏通了，可以随时回去。。
有一次她离开的时候，我看了她的笔记和做得习题，我简直难以置信这个世界上会有这样一种学习的方法，于是我就开始跟随她的学习脚步，后来大学时光基本都是看着她的背影过来的，有一次她主动向我问好，我们就认识了，但交流也不多，他有个很不错的男友，经常看到他们幸福的样子。
毕业的时候这个女孩毫无悬念地考研上了南京航空航天大学。我准备2年后符合专科考试资格后也考研，然后就是4年，失败了4次后，选择调剂到南京大学软件学院，从97年开始考试大学，准备考研，历经7年不懈努力，日夜奋斗，迎来了人生第一次胜利。
我想经历过考研的人会理解，备考的过程是非常惨烈的，每个知识点的整理，反复练习不亚于高考，而且是在完全无人监督的情况下，靠着内在的巨大动力完成的考试过程，特别是对我这么个天赋很差的人来说，就更加艰难。
研究生毕业那年是2007年，我在硕士这个圈子算大龄了，找工作很困难，加上之前专科背景，非常非常难，当时几个宿舍一起投西门子，所有人都获得笔试机会，唯独我被排除了，无论多么艰难，我都没有隐瞒过简历，宁可被淘汰，后来在南京投遍所有单位，无一录用，经一个北京朋友介绍，来到北京闯世界，在搜狗打工，然后就是3年。搜狗是我职业生涯的高峰，我的很多技能都是在搜狗学会的，这是一个顽强战斗的团队。
2010年，我又开始人生新的征途，进入了清华大学攻读博士学位，在所有脱产博士中，找不到比我年龄再大的了，我甚至比一个老师年龄还大。克服了很多困难，很多人的嘲笑，走到了博士毕业这一天。这些嘲笑包括没有发表重要论文，一清博士等等。在毕业典礼的时候，我对自己说，虽然我这个博士学位没有公开认可的含金量的东西，但是我做了很多非常有价值的东西，只是没有转化成论文，是的，只是没有转化成论文，我对自己的研究工作是满意的。pullword分词，词库，thuirdb至今还在为公司和很多人创造价值，我想这个世界上也只有我自己能认可自己并不是一个很水很水的博士了。
毕业季，找工作又非常难，那时我已经是36岁的老同志了，即便找到工作也没有北京户口，最大的offer只有50万年薪，也没有更好的选择，和一个同年毕业的博士一起创业，然后又是艰苦奋斗2年至今，公司也没倒闭，发展得不快，但也活着，那天合伙人对我说，我现在真的很热爱自己的工作，我听后很想流泪，我说，其实我也很热爱自己的工作，我们有更伟大的梦想，一起努力吧。
97年读了大学好，我就几乎没什么娱乐了，很多同龄人玩的东西，我都没玩过，看过的电影电视我都没看过，从小至今都不被看好，各种嘲笑，蔑视。前不久我看了微博的黑名单很是感慨，我大概几年前就不再拉黑任何人，也不删除任何网友的侮辱和嘲讽的语言了，来到38岁的我少了很多意气，看淡了很多很多，也不争什么名，能把家庭管理好，把公司管理好，照顾好厂里几名职工的生活，把客户服务好，让客户放心，人生就阔以了。
但是有一点我想是非常非常重要，也是我写这篇文章的核心用意，任何时候都要坚持努力，坚持自己，相信自己，不要责备没有好的家庭环境，也不要责备自己天赋很差，就在能力范围内，做好自己，一切美好的事情都将自然到来，人只有一个人生，无论我们如何书写，如何定义，都只有一个人生，所以能努力一点就努力一点，谢谢。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>