<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>经济 on 橙小张的博客</title>
    <link>https://blog.sailfishc.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link>
    <description>Recent content in 经济 on 橙小张的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 21:27:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sailfishc.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>经济机器是如何运行的</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/life/economic/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 21:27:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/life/economic/</guid>
      <description>这篇博客主要是对视频的整理，没有原创内容，主要是认为这个视频讲的太好，做个整理
 涉及的名词 经济主体  个人 企业 银行 政府&amp;amp;央行  经济名词  交易 信贷 债务 通货膨胀 通货紧缩 去杠杆化 短期债务周期 长期债务周期  主要的经济动力  生产率的提高 短期债务周期 长期债务周期  交易 在每次交易中，买方使用货币或信用 向卖方交换商品、服务或金融资产，信用在使用时和货币一样 因此，把花费的货币和信用加在一起，就可以得出支出总额，支出总额是经济的驱动力 ，交易是经济机器最基本零件 所有经济周期和动力都是交易造成的。
央行控制着经济中的货币和信贷数量 因此不同于其他买方和卖方，央行通过影响利率和发行更多货币来实行这种控制
信贷 信贷是经济中最重要的组成部分，但也许是人们最不了解的部分，它之所以最重要，是因为它是经济中最大且最为变幻莫测的一部分，贷款人希望自己的钱生出更多的钱 而借款人则想购买当前无法负担的某种东西，借贷可以同时满足贷款人和借款人的需要，借款人保证偿还借款，称为本金，并支付额外的款额，称为利息。
利率高时，借贷就会减少，原因是贷款变得昂贵 当利率低时，借贷就会增加，原因是贷款变得便宜，如果借款人保证偿还债务，而且贷款人相信这一承诺 信贷就产生了，信贷一旦产生，立即成为债务，债务是贷款人的资产，是借款人的负债 等到借款人今后偿还了贷款并支付了利息，这些资产和负债将消失，那么为什么信贷如此重要？ 这是因为，借款人一旦获得信贷，便可以增加自己的支出，贷款人可以放心地把钱借给他们 所以，收入增加使得借贷也增加，从而能够增加支出，如果某人的收入增加，其信用度就会提高，贷款人就更愿意把钱借给他。
信用良好的借款人具备两个条件：偿还能力和抵押物，贷款人可以放心地把钱借给他们 所以，收入增加使得借贷也增加，从而能够增加支出，由于一个人的支出是另一个人的收入 这将导致借贷进一步增加，并不断循环，这一自我驱动的模式导致经济增长，也正是因为如此，才产生了经济周期，我们的知识随时间而逐渐增多，知识的积累会提高我们的生活水平 我们将此称为生产率的提高，生产率在长期内最关键，但信贷在短期内最重要，因为生产率的提高不会剧烈波动，因此不是经济起伏的一个重要动力，但是债务是这种动力，因为我们能够通过借债让消费超过产出 但是在还债时不得不让消费低于产出
债务量的波动有两大周期 其中一个周期持续大约5年至8年，另一个持续大约75年至100年，大部分人虽然能感受到波动，但由于离波动太近 每天、每周都身临其境，通常并不认为这是周期
如果没有信贷 想象一个没有信贷的经济运行，在这样的经济运行中，增加支出的唯一办法是增加收入 因此需要提高生产率和工作量，提高生产率是经济增长的唯一途径，由于我的支出是另一个人的收入，当我或者另一个人提高生产率的时候，经济就会增长，借债不过是提前消费 为了购买现在买不起的东西，你的支出必然超过收入，你给自己设定了一个未来的时间 到那个时候，你的支出必须少于收入，以便偿还债务，这样马上就形成了一个周期，信贷触发了一系列机械和可以预料的、将在未来发生的事件
信贷的规模 现实生活中，大部分所谓的钱实际上是信贷 美国国内的信贷总额大约为50万亿美元，而货币总额只有大约3万亿美元，有信贷的经济运行能增加支出，使得收入的增长速度在短期内超过生产率的增长，但在长期内并非如此
通货膨胀 如果支出和收入的增长速度超过所出售的商品的生产速度，价格就会上涨，把价格的上涨称为通货膨胀，央行不希望通货膨胀过高 因为这会导致许多问题，央行在看到价格上涨时就会提高利率，随着利率的上升，有能力借钱的人会减少，同时现有债务成本也会上升，由于人们减少借债，还款额度增长 剩下来用于支出的资金将减少，因此支出速度放慢，而由于一个人的支出是另一个人的收入 环环相扣，人们的收入将下降
通货紧缩 由于支出减少，价格将下跌 我们称之为通货紧缩，经济活动减少，经济便进入衰退，如果衰退过于严重，而且通货膨胀不再成为问题 央行将降低利率，使经济活动重新加速，随着利率降低，偿债成本下降 借债和支出增加，出现另一次经济扩张</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
