<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>性知识 on 橙小张的博客</title>
    <link>https://blog.sailfishc.cn/tags/%E6%80%A7%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
    <description>Recent content in 性知识 on 橙小张的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 22:47:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sailfishc.cn/tags/%E6%80%A7%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大胆的谈谈性</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/life/right-sex/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 22:47:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/life/right-sex/</guid>
      <description>这篇文章写了要不要发出来其实还是蛮纠结的😖，还是有些想说的不知道如何表述，也有点担心发出来之后大家会如何看待我
 墙内墙外对于性完全是两种景观，朋友圈如果出现Twitter上这种尺度的照片或者话题，那他可能是疯了，但是在Twitter上这种事情好像是很平常的一件事情，她们把自己的Twitter亲切的定位为黄推，半黄推，即使她们还在国内，让我想起了自己对于性的认知，我也谈谈我对性的看法。
自己生活在一个比较保守的环境中，爸妈以及身边的人对于性这件事情的看法也是比较羞耻的，但是身体是不会骗人的，随着年龄的增大，身体不断发育，已经会有生理反应了，女生可能更早一点，记得在初中的时候学习会组织勤工俭学，有些女生来例假了，老师会让我们帮着女生干活，那个时候可能很多女生也没有基本的生理知识，没有准备，第一次例假会搞得很尴尬，有些女生以为自己得了什么大病，好像就这样了。
对于身体上的变化，那就是男生出现了喉结，有了阴毛，女生的变化是胸部发育，开始周期性的例假。初中的厕所也设计的挺有意思，那时候北方使用的是旱厕，厕所里边没有隔断，就是会有3个厕所，一个是女生和女老师的厕所，一个是男生厕所，一个是男教师的厕所，现在也没理解为什么当时要这么设计，如果是为了避免尴尬，那么女生和女教师为啥共用的一个厕所。那时候对于性的无知往往会造成一些对其他人的伤害，在看知乎问题的时候，有一个问题是胸大造成了什么困扰，很多女生的回答是在初中或者高中的时候被其他女生和男生起一些不太文明的绰号，对于当时的女生来说应该造成了不小的心理负担。
 你想把一切的一切 都找个地方给射了
射在墙上 床上 姑娘的肚子上
— 宋冬野 《梦遗少年》
 宋冬野的这首歌描绘了一个青春期男生的行为，青春期充满了荷尔蒙，不管平时如何克制，但是思想中总是充满了性幻想，矛盾的是，青春期的恋爱又是憧憬而单纯的，并没有很多想法，只有现在想起来还有点想笑的海誓山盟。从青春期到变成一个成年人的过程中，很大一部分人的性是压抑的，我在初中的时候，给一个隔壁的哥哥装系统，在装系统的过程中发现了暴风影音里边有一些成人视频的观看记录，哥哥的媳妇看到了也不好意思，就说也不知道那个哥哥电脑有啥乱七八糟的，当时我不理解结婚了为啥还要看成人视频。
可能没有经过正确的性教育，青春期就会出现一边对于爱情有很高的憧憬，但是另一边大脑中又会有极度下流的想法，那时候，看着聊斋，看到里边的一些场景，自己也会开始遐想，记得第一次出现了梦遗，觉得世界都是美好的，怪不得很多人很早就开始自慰了，我还是发育太晚了，女生什么时候开始的我就不太清楚了😁。
有对象之后开始注意两人之间的关系，《亲密关系》这本书里边有性爱的一章，对我的影响比较大，我倡议大家都多了解一下性，正确的对待它，认真的认识它，作为成年人，不要羞于谈性，不要神化它，也不要污名化它，它承载了生活中莫大的欢愉，也承载了生命的延续，正确的认识性，无他，一是让自己开心，二是如果有了子女，不要让他们再做和你青春期一样无知的事情，告诉他，处对象了，记得戴套。
前段时间Twitter上有一个教女上位的视频比较火，我发现包括我在内，对于性爱这件事情知之甚少，其实性爱这件事情也是需要学习的，在驴得水那部电影里边，张一曼为了学校的事情献身铜匠，铜匠从来没有体会过其他的体位，有好的性爱体验，对于生活质量的提升是巨大的，我搜索了下相关资源，Twitter那个没有找到系列的视频，但是找到了一些还不错的，推荐两个：
 李熙墨系列 亚当德永《柔软爱的宝典》   生活的一切都和性有关，除了性本身。性关乎权力
 本来不想说这个的，但是这句话太经典了，因为一旦出现什么大学教授XXX，某银行行长XXX，都会有人发这段文字，对于两性的亲密关系来说，我希望这句话是不存在的，对于性，如果扯入政治，金钱，就不是我想表达的了，我想聊的是性,不是黄色，生活，不只是性，最重要的是爱❤️，希望大家都能有美好的生活，有一个爱的人，也有一个爱你的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
