<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习方法 on 橙小张的博客</title>
    <link>https://blog.sailfishc.cn/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 学习方法 on 橙小张的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2017 22:37:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.sailfishc.cn/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何高效学习，总结自己的学习方法</title>
      <link>https://blog.sailfishc.cn/posts/2017/03/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 22:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.sailfishc.cn/posts/2017/03/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>在工作之后一段时间一直会有这么一种感觉：一天浑浑噩噩不知道干了什么，或者整天被他人打断而不能专注，又或者从早到晚的忙导致下班头脑发胀。
 自己也在寻找适合自己的学习方法，可能是学习能力比较差，一直没找到合适的，很多人推荐的番茄工作法自己尝试了几次也放弃了，但是现在工作每天都很忙，但是不知道自己干嘛了，这促使我又开始寻找一个适合自己的工具和学习方法。
这次的主题分两部分：
 工具 学习方法  一、工具 还是从番茄工作法开始了，再看了其他的学习法之后觉得还是回归到番茄工作法，原因就是简单，并且理论上是可行的，我一直坚定的认为只有理论正确，行动才不会走弯路。
 我的番茄工作流程  这里区分两个工具：
 一个任务清单软件，例如滴答清单 一个番茄钟，这里推荐Chrome插件版的番茄钟  1、List清单负责维护近期的活动清单
2、计时插件界面简洁还提供了统计和云同步功能。
3、简单的excel表格用来记录每天的完成情况
 备注：Excel是一个额外的动作，主要是为了知道自己每天做了什么，在番茄钟运行的过程中很可能因为外部原因或者内部原因导致中断，如果中断了就如实的记录下来。
 二、学习方法 这里的学习方法不是指某个具体学科的学习方法，而是对知识的一个统一轮廓，就是一个大的概念，不是那种21天精通Java等等，也就是一个理论加实践的过程，很多时候最基础的就是最好的，学习方法其实在上学的时候老师就会经常说，就是：预习+认真听讲+复习，在1W小时训练的基础上很大一部分就是重复，但是是要有目的的重复。
 我的理论基础  我们获取知识的渠道多种多样，但是最终的目的就是为了在用的时候可以想起来或者可以灵活运用（在大脑中建立起联系），也就像写代码，有输入，有输入，在中间环节进行了转换而已，我大概理了一下，知识的获取有这么一些渠道：
 官网文档 博客 GitHub等 视频资源 书籍 门户网站 各类信息类APP 微信公众账号 &amp;hellip;&amp;hellip;.  总的来说，我已吸收知识的时间段分为：
 即时知识 延时知识  即时知识是在看的过程中就可以消化的了，知识量比较少，常见的是为了解决一个问题去百度或者Google或者查找资料找到了解决办法，或者是一些非专业性知识等，再或者是在大片时间去看书，延时知识是我们经常用到的知识，例如一片专业的博客或者资料没时间看会保存在笔记类软件中或者是类似POCKET这种稍后阅读软件中，然后有时间再看。
  基于此知识体系我理出的流程就是知识输入，中间转化，然后输出，有必要（精华）再分享，在复习即可，关于复习这其实是很重要的一步，这也是重复练习和记录笔记重要的一步，我也一直没做好这步，具体操作有以下几个步骤。
  以周作为一个小单元，月作为一个大单元，每周给自己安排一段时间专门进行知识的复习，清空自己在POCKET中存储的List，将没用的清除掉，有用的整理为笔记存储，然后也从Pocket中清除掉，不要把没经过自己大脑思考的东西记录到笔记中，如果有必要，将自己的笔记整理为博客发表，关于学习，用好工具也是相当必要的，推荐几款上面说到不同阶段的工具。
  输入工具
 pocket 开发者头条 掘金 知乎 简书 各类博客    中间转化
 Xmind（思维导图） processon（画流程图） 纸和笔 你的大脑    输出工具</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>